.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Angradd:

Ангред (`Angradd <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=84>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Кузнечный Огонь (The Forge-Fire)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПД`

В отличие от своего брата :doc:`Торага </lost_omens/Deity/Core/Torag>`, бога стратегического и тактического мышления, Кузнечный Огонь действует агрессивно и решительно.
Со своим старшим братом :doc:`Магримом </lost_omens/Deity/Dwarven-God/Magrim>` он надзирает за битвами, разделяя духи дварфов по принципу того, как храбры они были в бою.

(Описание взято из 1E. Актуальное для 2E на данный момент отсутствует)


**Эдикты**: Искать и уничтожать зло; изучать зло, чтобы узнать лучший способ его уничтожить; обучать других праведным путям

**Анафема**: Позволить более слабому злу выжить из-за присутствия большего зла; обмануть других не из-за тактической выгоды

**Мировоззрение последователей**: ПД, ПН (LG, LN)

**Царство**: Зал Закалки (Небеса)

**Отношения**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Core/Torag` (брат),
:doc:`/lost_omens/Deity/Dwarven-God/Magrim` (брат)

**Источник**:
Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127,
Gods and Magic (2008) pg. 47


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Сила или Телосложение

**Божественный навык**: Атлетика

**Предпочитаемое оружие**: двуручный топор

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/fate`,
:doc:`/lost_omens/Domain/fire`,
:doc:`/lost_omens/Domain/protection`,
:doc:`/lost_omens/Domain/zeal`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--b--Burning-Hands`
| **2-й**: :ref:`spell--b--Blistering-Invective`
| **3-й**: :ref:`spell--f--Fireball`





.. include:: /helpers/actions.rst